[
    {
        "question": "Qual dos nomes abaixo é considerado um dos criadores da Zcash?",
        "answers":[ "Zooko Wilcox", "Satoshi Nakamoto", "Vitalik Buterin", "Do Kwon" ]
    },
    {
        "question": "Qual o fornecimento máximo da criptomoeda Zcash?",
        "answers":[ "21 milhões", "42 milhões", "1 bilhão", "Infinito" ]
    },
    {
        "question": "A sigla *zk-snarks* significa *Zero Knowledge Succint Non-Interactive Argument of Knowledge*.",
        "answers":[ "Verdadeiro", "Falso" ]
    },
    {
        "question": "Qual é a tecnologia usada nas transaçôes Zcash?",
        "answers": [ "zk-snarks", "C++", "Stealth", "Decoy" ]
    },    
    {
        "question": "As assinaturas em anel (ring signatures) escondem a informação de qual output foi gasto pelo remetente, fornecendo a privacidade. Elas estão presentes desde a primeira versão da Zcash.",
        "answers": [ "Falso", "Verdadeiro" ]
    },
    {
        "question": "Assim como o ______, o código Zcash é open source. Ou seja, seu código é aberto. Isso garante a participação livre da comunidade interessada no criptoativo. Logo, ele pode ser constantemente aprimorado",
        "answers": [ "Bitcoin", "Ethereum", "Litecoin", "Cardano" ]
    },
    {
        "question": "Em 2014 os pesquisadores da universidade de Johns Hopkins se juntam ao time de criptógrafos do MIT e da Universidade de Tel Aviv. Em conjunto eles criaram a proposta de melhoria do bitcoin. Qual era o nome da proposta?",
        "answers": [ "Zerocash", "Zcash", "Bitcoin 2.0", "Shieldcoin" ]
    },
    {
        "question": "Qual foi  o nome da ultima atualizaçao feita pela zcash?",
        "answers": [ "NU5", "UP 2.0", "Halo", "Tsox" ]
    },
    {
        "question": "No ecosistema Zcash, qual nome da instituição responsável pelos bens públicos?",
        "answers": [ "Zcash Foundation", "ZecHub", "Zcash", "Eletric Coin Co." ]
    },
    {
        "question": "No Ecosistema Zcash, qual dessas instituições é a responsável pela preocupação sob os detentores da moeda ZEC?",
        "answers": [ "Eletric Coin Co.", "Zcash Foundation", "ZecHub", "Zcash Community Grants" ]
    },
    {
        "question": "Qual nome do evento responsável pela criação da Zcash?",
        "answers": [ "Cerimônia", "Zcon", "ZKP Event", "Zerocoin Conf." ]
    },
    {
        "question": "De acordo com o mecanismo de consenso Proof of Work (Prova de Trabalho), qual o responsável por solucionar formas matemáticas (Hash) para a criação de novos blocos na blockchain?",
        "answers": [ "Mineradores", "Full Nodes", "Stakers", "Desenvolvedores" ]
    },
    {
        "question": "Em que ano a Zcash foi criada?",
        "answers": [ "2016", "2015", "2012", "2013" ]
    },
    {
        "question": "Em qual país abriga a sede da Eletric Coin Co & Zcash Foundation?",
        "answers": [ "Estados Unidos", "Inglaterra", "Australia", "Noruega" ]
    },
    {
        "question": "Quantos minutos ou segundos um bloco ZEC é minerado?",
        "answers": [ "75 segundos", "50 segundos", "2 minutos", "4 minutos" ]
    },
    {
        "question": "Quantos MB cada bloco ZEC possui?",
        "answers": [ "2 MB", "1 MB", "7 MB", "9 MB" ]
    },
    {
        "question": "Quanto é a taxa de transação por ZEC?",
        "answers": [ "0.0001 ZEC", "0.1 ZEC", "0.04 ZEC", "0.01 ZEC" ]
    },
    {
        "question": "Onde ocorreu a última Zcon?",
        "answers": [ "Las Vegas", "São Francisco", "Paris", "Los Angeles" ]
    },
    {
        "question": "CypherPunk é uma coleção NFT dedicada a:",
        "answers": [ "Zcash", "Zcash Community", "Eletric Coin Co", "Zcash Foundation" ]
    },
    {
        "question": "Entre esses temas citados abaixo, qual os planos futuros para Zcash?",
        "answers": [ "Migrar para Proof of Stake", "Manter-se Proof of Work", "Aumentar a recompensa dos mineradores", "Realizar um Fork" ]
    },
    {
        "question": "Zcash é um fork de qual dessas criptos?",
        "answers": [ "Bitcoin", "Monero", "Ethereum", "Doge Coin" ]
    },
    {
        "question": "Qual foi o método de segurança usado durante a criação da Zcash?",
        "answers": [ "Airgap", "Antivírus", "2FA", "VPN" ]
    },
    {
        "question": "Tres organizaçoes recebem a emissao de fundo de desenvolvimento Zcash que totaliza ____ das recompensas de mineração.",
        "answers": [ "20%", "40%", "10%", "35%" ]
    },
    {
        "question": "Qual o nome do equipamento utilizado para minerar Zcash hoje em dia?",
        "answers": [ "ASICs", "Gforce 2a45", "Raspberry Pi 4", "Antrouter R3" ]
    },
    {
        "question": "Durante o processo que chamamos de *Cerimônia*, um dos participantes não fazia parte dos 6 escolhidos, pois o mesmo usava um pseudônimo denonimado como _________,que até o ano o ano de 2022 ninguém sabia quem era.",
        "answers": [ "John Dobertinn", "Zghost", "Michael Del Castilho", "Sifu0x" ]
    },
    {
        "question": "Qual é o nome do novo enbaixador Zcash E.U.A trazido pela Zcash Community Grants (ZCG)?",
        "answers": [ "Madison Parks", "John Zorm", "Tom Asta", "Gordon Mohr" ]
    },
    {
        "question": "Uma ativaçao foi implementada no algoritimo da Zcash para conceder recompensas para o fundo de desenvolvimento de 2020 à 2024. Qual foi o nome dado a essa ativaçao?",
        "answers": [ "Canopy", "Equihash", "Halo", "SHA-256" ]
    }
]